\begin{defn}
	Soit $\hat{T} = \overline{T} \cup \partial T$ nous définissons une \emph{direction}\index{direction} de $\hat{T}$ comme une composante connexe de $T - \{g\cdot t\}$.
\end{defn}

\begin{defn}
	Nous définissons la \emph{topologie des observateurs} \index{topologie des observateurs} comme la topologie engendré par les directions. Nous notons par $\hat{T}^\text{obs}$ à $\hat{T}$ muni de la topologie des observateurs.
\end{defn}

\begin{rem}
	Sur $\partial T \subset \hat{T}$, la topologie des observateurs est la même topologie qu'habituellement, mais sur $\overline{T}$ c'est plus faible.
\end{rem}

\begin{exmp}
	\textbf{Dessin ici}
	
	Ici nous avons un sommet de valence $\infty$ est toutes les arrêtes de longueur $1$. $(x_i)$ ne converge pas métriquement car $d(x_i,x_{i+1}) = 2$ mais elle converge vers $c$ en topologie des observateurs.
\end{exmp}

\begin{fait}
	$\hat{T}^\text{obs}$ est compact. $\hat{T} \to \hat{T}^\text{obs}$ est continue. Les arcs son les mêmes dans $\hat{T}$ et $\hat{T}^\text{obs}$. Les composantes connexes sont les mêmes dans $\hat{T}$ et $\hat{T}^\text{obs}$. Et finalement $\hat{T}^\text{obs}$ est métrisable.
\end{fait}

\begin{defn}[Alternative de $Q$]
	Soit $P \in T$, $g_n \in F_N$,
	\begin{align*}
		F_N &\longrightarrow T\\
		g &\longmapsto g \cdot P.
	\end{align*}
	On définit
	\[
		Q(x) \deq \lim^\text{obs} g_n \cdot P.
	\]
\end{defn}

\begin{rem}
	Ça retourne la même $Q:\partial F_N \to \hat{T}$ que tout à l'heure, mais maintenant $Q:\partial F_N \to \hat{T}^\text{obs}$ est continue.
	
	Soit $P \in T$, $(P_n)_n \in T$ et
	\[
		\bigcap_{k \ge n} [P,P_k] = [P, R_n], 
	\]
	où $P,R_1, \ldots, R_n$ sont alignés dans un ordre.
	\[
		Q \deq \lim_{n \to +\infty} R_n, \qquad \qquad \liminf_P \deq Q.
	\]
\end{rem}

\begin{fait}
	Si $(P_n)_n$ converge dans la topologie des observateurs, alors $\lim^\text{obs} P_n = \liminf_P P_n$ pour tout $P$.
\end{fait}

Considérons maintenant $F_N \curvearrowright T \in \overline{\CV_N}$, et soit $\Omega_\varepsilon \deq \{g\in F_N \mid \|g\| < \varepsilon \}$ l'ensemble de conjugaison qui translatent moins que $\varepsilon$. Soit $L(g) = F_N\cdot (g^{+\infty}, g^{-\infty}) \cup F_N\cdot (g^{-\infty}, g^{+\infty})$ et
\[
	\Omega_\varepsilon \rightsquigarrow L_\varepsilon = \overline{\{L(g) \mid g \in \Omega_\varepsilon \}}.
\]
$L_\varepsilon$ est une lamination et si $\varepsilon' < \varepsilon$ alors $L_{\varepsilon'} \subseteq L_\varepsilon$.

Prenons
\[
	\bigcap_{\varepsilon > 0} L_\varepsilon,
\]
cette intersection est vide si et seulement si il existe un $\varepsilon > 0$ tel que $L_\varepsilon = \emptyset$ si et seulement si il existe un $\varepsilon > 0$ tel que $\Omega_\varepsilon = \emptyset$ si et seulement si $T$ est simplicial libre, si et seulement si $T \in \CV_N$.

D'autre part, cette intersection est non-vide si et seulement si $T \in \partial \CV_N$.

On pose alors $L(T) \deq \bigcap_{\varepsilon > 0} L_\varepsilon$, qui est une lamination duale à $T$.

\begin{defn}
	Soit $F_N \curvearrowright T \in \partial\CV_N$ à orbites denses et $Q: \partial F_N \to \hat{T}^\text{obs}$. On définit $L_Q(T) \deq \{(x,y) \in \partial^2 F_N \mid Q(x) = Q(y)  \}$ qui est une lamination ( il suffit de vérifier que $L_Q(T) \neq \emptyset$).
\end{defn}

\begin{rem}
	En fait $L(T) = L_Q(T)$.
\end{rem}

\begin{thm}
	Soient $F_N\curvearrowright T_1$ et $F_N\curvearrowright T_2$ à orbites denses et libres, alors $L(T_1) = L(T_2)$ si et seulement si $T_1^\text{obs} \cong T_2^\text{obs}$, où l'homéomorphisme est équivariante.
\end{thm}